深淵中述職，林鄭三大功績 區家麟

林鄭月娥快要北上面聖述職，這位特首，在孤獨的禮賓府，午夜夢回時，想想半年來，自己為香港所做的好事，會否心虛、標冷汗、求生不得求死不能？

林鄭團隊及幕後操盤人的政績，大致可分幾類：

促進人心撕裂

你一手撕裂社會，在家庭中令六親不和、在學校裏師生猜忌、在朋友圈黃藍反面，撕裂到天崩地裂，香港有地震，出現斷層。

半年來，你讓香港人透徹明白了，中國需要香港，但不需要香港人。板塊移動了，誤解深化了，深圳河亦成為新的斷層。

你一手掀起沉寂多時的移民潮，這一回，他們不準備回流了。

這些當然都要算到林鄭月娥頭上，因為一切由你無中生有，闖下彌天大禍後，掌權不作為，你一早目睹深淵，卻毫不猶豫把香港引領到深淵。

如何向習總交代？你可以說，我們成功引蛇出洞，現在可以斬妖除魔。

自挖管治深淵

述職時，要記住明示暗示，半年來，你為了令主子舒懷，多添大殺傷力武器對付共和國的敵人，堅決硬推《逃犯條例》，和市民對着幹，不惜民望歸零，雖千萬人吾往矣之無比忠心，忠誠勇毅，此之謂。

用警察對付民意，用催淚彈窒息異見，你成功育成了一群失控巨獸，成就了一座警察城市。警察在香港聲譽插水，由「亞洲最佳」變作蒙面恐怖分子、無監管暴力團夥，這些就不需強調了；記住要講光頭探長成為微博紅人，君堯執葉律師為國內民眾愛戴，沒有林鄭，就沒有新時代的香港雷鋒。

半年的努力，你成功令市民由和平變得容忍堵路汽油彈。有人火燒法院側門，香港人已無動於衷，所謂火魔法，只燒焦門前幾呎地，相對政府用創意去釋法、挖掘殖民地時代法律化石循環再用、執法者為所欲為，動搖法治根基，香港人都明白，那點火焰真的小兒科。

你更締結選舉奇蹟，令保皇黨區議員一敗塗地，暴露了中聯辦的龐大維穩費用得一塌糊塗。你千萬記住要報告，愛黨派選票有大幅增長，輸得好，輸得妙；也要報告，你成功令反對派一舉奪得十七區區議會控制權，他們快會內訌，狗咬狗骨，勝利在望了。

你亦要報告，特區政府施政效率驚人，四個月內已推出四輪紓困措施，並準備好第五六七八九十輪紓困，長遠而言，將每日都推出紓困措施，直至儲備用光。

確立國際地位

你用半年時間，向全世界示範專制真面目，香港是新冷戰的西柏林、是中國土地上最後的自由堡壘，是自由地圖上一片黑暗中的螢火蟲，是全地球自由對抗極權的最前緣。

你製造的民意海嘯，令特朗普心不甘情不願加入戰圈，簽署了《香港人權與民主法案》。

你為中美貿易戰添柴添火，你為美帝添了核彈，你為習主席添煩添亂。

你為台獨勢力助選，你為蔡英文打了強心針，你一招KO了祖國統戰台灣的收成期。

你令全世界人明白了中國的蠻橫，也令全世界人明白了中國式民族自卑愛國玻璃心。、

如此豐功偉績，以一人之力撼動民族復興中國夢，如何向習主席述這個職？

試一試這樣說：看看智利，群眾壓力下，總統宣布修憲，追究警暴性侵；看看厄瓜多爾，十日示威後總統宣布讓步和解撤回受爭議政策；看看伊拉克，總統辭職了；看看玻利維亞，總統逃亡了。再看香港，亂局半年，仍然無人能動搖政權根本，林鄭地位穩如泰山，亂到不能倒，彰顯了一國兩制的優越性。

這位林鄭，愈墮落愈快樂，每天繼續挑選不同套裝，好好恤頭，繼續誇誇其談，裝作若無其事，喬裝管治。

廚房太熱，無能駕馭，本應及早歸去。不過，她退無死所，天堂從來沒有位置留給你，北京八寶山公墓也沒有。